[暴大之戰]中文大學校友評議會即將改選，3名年輕民主派區議員參選

中文大學校友評議會即將改選，3名年輕民主派區議員參選。擊敗何君堯的屯門區議員盧俊宇、九龍城區議員李軒朗將參選常委，元朗區議員張秀賢在最後一刻收集足夠提名，參選主席一職。張直言本身沒有意願參選，但最後關頭驚覺「誤信有參選人係開明派」，盼力挽狂瀾。中大校友今流傳WhatsApp截圖，評議會主席參選人之一、被視為開明派的現屆常委楊于銘，疑指控李軒朗為「港獨區議員」，形容李若帶校友「大吵大鬧，場面肯定很難睇」。

中大校友評議會將於7月18日（周六）舉行會員大會，屆時將投票選出新主席及2名常委，主席將當然成為中大校董，常委之間亦可互選出2名校董。

《蘋果》獲悉，目前共有4人表明參選常委，分別為民主派區議員盧俊宇及李軒朗，另外2人為王翠虹及李廣宇；主席一職本身有2人競逐，分別為評議會現屆副主席郭碧蓮、現屆常委楊于銘。《蘋果》獲悉，個別親中團體近日已流傳宣傳圖，推薦郭碧蓮、王翠虹及李廣宇組合，3人儼如組成參選名單；而「香港政研會」亦發帖動員中大校友登記及出席投票，但暫時未有公開推薦任何參選人。

若未能入閘呼籲校友主席投棄權

選舉提名期今日（20日）下午5時結束，張秀賢臨門加入參選主席，他接受《蘋果》查詢指，趕及5時前收集到足夠校友提名，立即經網上交表，惟最終是否獲參選資格屬未知之數。他強調一直無意參選，但在截止提名前約半小時，驚覺「誤信有人係開明派校友」，不點名指向楊于銘；張坦言，如自己最終未能入闡，會呼籲校友投票選主席時棄權，「兩個都唔剔，寧願棄票，都唔好投兩頭蛇。」

中大校友今日下午流傳一幅WhatsApp截圖，訊息顯示由楊于銘發出，內容指參選常委的李軒朗是「港獨區議員」，指「如果他（李）帶一班校友到場大吵大鬧，成何體統，場面一定很難睇」。不過《蘋果》翻查楊于銘個人Facebook，他昨日早上發帖自稱「有信心、有能力」與任何有意參選的年輕人磨合，因此不會推薦任何常委人選，「因為我相信這才是大家心目中真正民主的選舉」。

根據楊于銘日前上載至Facebook的參選履歷，他是聯合書院舊生、2004年風險管理科學系畢業，現任周大福環球投資部高級副總裁；楊在2017年當選校友評議會常委至今。《蘋果》記者曾致電楊于銘查詢，暫未獲回覆。

《蘋果》亦分別向盧俊宇、李軒朗了解參選評議會的理念，兩人不約而同表示，希望將年輕、開明的校友聲音帶入評議會，就算因開明派人數比例少，加入評議會後難以立即有重大改變，亦可以「開一個好頭」。盧、李均表示事前沒有「夾」，是剛巧一同有意參選，但不排除任何合作機會，包括一起宣傳、動員校友登記及出席投票等，希望靠推高投票率來爭取當選。

推

有冇人知pdf個簽名點搞

print出黎簽之後直接交去佢office

個會員大會3點開始，其實幾點完？
個日真係唔得閒，想投完走

要人出席

唔得閒搵人投PROXY

推，家陣延期到8月22號搞，要去亞博

有冇人簡單講吓應該要投邊個

Let's get武肺

鼓勵向會方反映意見

Push

篇新聞咪答左你
Btw 張秀賢參選到？